真心諗唔明點解要撐班巴士司機

本身班司機要渣得安全先有獎金，呢架撐到佢收投訴都萬五蚊袋袋平安

雖然香港人係有鋪投訴癮，除左去澳牛打工，香港大把人打份工要睇客頭，司機就特別要撐？

仲要不嬲班司機都唔係好，反車單野就係個司機渣得衰！計埋平時d打斜埋站塞兩條線，cut線恰細車，有咩時撞左私家車就持住公司有律司擺官威，渣過車就知巴士佬幾黑人憎！仲要飛站，見你唔係女追巴士就比油走等等，根本對客狗咁玩！

成單加薪野起因又係離奇，有個陀衰家渣反左架車死十幾人仲嗌加人工？Gary Leung 岩喎⋯⋯加左人工比你你就識安全d？人工咁低咪唔好做，唔係拎成車人條命去舞！

佢地人工萬5係少d，但好好醜醜都過香港薪金中位數，大把後生仔搵萬2-3，年年fg比人壓，有無人企出黎撐？

仲有，不嬲運輸業都真係唔係個朵好，平時社會有咩大議題佢地咩立場呀？今次炒罷工成班唔出聲，就知佢地係企係一堆專制果邊既貪錢打工仔

支持班司機爭取權益其實幫緊自己，等d老細冇咁囂張

返自己工時直接幫自己，唔係幫班衰人

其實我覺得與其爭取人工不如爭取十小時工作好好休息

個別司機衰唔代表全部司機

係，起碼作為乘客叫為自己條命著想

其實香港既大學fg先係最被剝削既一羣
政府應該有大學fg最低工資唔俾扑街港資公司係咁壓價

係個呀姐白痴姐 講話唔加人工 唔保證到乘客安全 你用乘客生命安全去要脅公司我係老細一定炒你 你用得一次就有下次 同埋佢咁樣諗野已經好有問題

其實都冇巴士司機支持佢地
炒人賠償見人話KMB好似賠到足有突比佢地

所以Gary leung唔係無道理

根本係發死人財

又用老細角度諗野

唔好玩啦 正如有個機師同你講你唔加人工 我唔包架機可唔可以安全著落 你係間公司同乘客會點諗？

抵你成世做下層

如果你覺得佢咁諗野係正常 咁我即刻同你認錯

又一件幫老細講野嘅仆街

第時你公司業績唔好，老細第一個炒左你唔好怨

作為乘客，我見到間公司咁仆街，我會屌間公司

今次狗巴好有問題，罷工就炒左人

我會屌間公司 但我同時都怕左個師機lo

班友已經不理性咁撐司機，用安全黎逼加人工根本荒謬到爆

始作俑者係公司，你未屌間公司，關司機咩事

原來獎金變底薪，但實質無加過人工，司機出黎反對，其他人支持都叫唔理性?

但好似講左好多次呢個唔係加人工方案 加人工5-6月

司機值咩人工，佢地同公司deal啦，平時又唔係特別親民，仲要咁多垃圾司機

獎金即係唔係必有啦，而家加俾你唔係加人工係乜？

不如巴士司機每月人工set做100蚊
跟住如果完全無意外無投訴無遲到早退，就可以得安全勤工獎一萬五千蚊，好唔好？

有員工支持先叫罷工，兩條友叫曠工囉
唔通有條友出黎話要十萬月薪，唔畀就罷工又要支持喎

萬五蚊袋袋平安 唔睇清楚以為講緊五萬 你老味人地日日揸住架車載百幾人 你又識講到安全幾緊要 呢樣嗰樣 到頭來人地逗萬五蚊仲比你講到袋袋平安好撚爽咁 我真係笑撚咗

6月加人工係每年都會做 每年加幾百左右

小學雞出嚟做嘢未？乜乜獎金根本要嚟剝削嘅手段

港共政府：呢件係個別事件（即係我唔撚會理）

痴撚線，佢地工運成功嘅話其他人睇在眼裏都會忌三分，𠲖家搞工運帶頭畀人炒都冇人理，你諗下仲有冇人搞工運？寒蟬效應啊

有工聯會係入面，仲有咩工運可言呢？

今次工運係職工開攪wor

今次工運係職工盟攪wor

呢個你自己睇法姐

我支持班司機爭取權益係幫緊我自己，

當然喇，工聯會係資方屬會，點會攪工運

人工低 >> 請唔到人 >> 唔夠司機 >> 司機無精神都要OT頂更/求其請兼職司機頂替 >> 容易攘成意外

明白點解要求加人工未?
PS: 唔加現職司機人工, 都起碼要用高人工吸引多D人司機

而家咪加左囉
點解有人覺得筆獎金係必有

渣巴士根本唔值呢個人工

睇依個post得啖笑

巴士佬賤過狗

其實我冇任何字眼講過所有人都係想老細冇咁囂張，只係指出支持班司機爭取權益其中一個原因可以係幫緊自己，等d老細冇咁囂張

2018年啦 人地中dse grad aco都14k
你巴士考埋牌先得15k
仲要係十幾年冇加過
死左人先爭取到番來

真係笑大人個口

身為中國人就要有被人壓榨既忍耐心

你地唔值得咁好對待，中國人是狗

呢個真

點推論人工低搞到有意外？反而入職審查下班友人格仲實際喎！

仲有咪咁鬼雙重標準啦

話司機惡行就一小部分司機衰

真係小貓三隻玩曠工就話大部分underpaid

yes
大家唔會爭取多d魚蛋
只會屌點解人地多一粒魚蛋

一齊仆街最開心

係, 有1.7%司機無

安全駕駛獎勵金合資格率為98.3%

唔關事，係嗰筆錢喺合約（應該）唔係寫入底薪，而係discretionary subject to performance
而家係加底薪，收番個discretion
成件事係無問題

巴士是如何變得不安全的？大埔奪命意外後，兩位車長如是說

樓上位巴打都講得差唔多囉
人工低，請唔到人／流失率高，司機咪迫住做長d頂更，同時佢地份糧又唔夠洗，所以死頂落去想搵夠皮囉，咁你諗下渣車渣十幾個鐘（中間得小小休息）係咩狀況啦
另一因素係班次唔夠密所以要趕時間，都係低人工－＞唔夠人既問題啦
最後係九巴搵左慳皮cut training & 司機唔熟路都照渣

而家個問題係果筆錢本身極大部份人都拎硬咁濟
你改左個名目當係加薪呀

係無問題
但係大部份司機角度佢地個收入係無乜分別
而家咁加底薪取消獎金只係鼓勵部份hea做司機唔洗做得好

點解我覺得班仆街司機似發死人財多D?

人工同服務係成正比,你試下個個加到佢3皮野人工
肯定個個笑晒口咁對住你
中國人都係食屎架啦,又要馬兒好又要馬兒不吃草
係中國人呢D食屎狗先唔尊重呢D技術性工作,屌你老母你都識講渣部巴士渣住百幾二百人條命,呢D咁既工點會值咁小錢?

本身多人拎到就等於as of right 俾你？

根本就係

大佬你咁執著d名目做乜
係係係，本身唔係right，而家由bonus變左right
咁所以呢？個outcome最後有咩改變？
而家人地就係在意緊可唔可以每個月袋番多d人工呀嘛

收皮啦，咩都出黎反，係咪收咗美國佬錢，想搞港獨？想反中亂港

唇亡齒寒

勞資糾紛就算唔支持勞方都一定唔會支持老細

減工時同請多 d 人一定係正確嘅

作為乘客 都係想安全 服務合理

如果不滿某 d 司機嘅表現

無多 d 人返工就算點投訴都郁佢唔到啦

咁唔加人工唔減工時又點吸引人入行？

公共交通係 24/7 服務大部份市民嘅

比起其他可有可無嘅工種

我個人覺得更值得更好嘅待遇

個名目重要呀
因為影響個工業行動既正當性呀

睇呢個post真係以為九巴啲股^_^老細有上連登
員工vs老細 竟然有人撐老細

係呀，好多後生仔搵萬二、三，但過幾年之後呢？

點解撐巴士司機加人工係因為個社會覺得佢地要加班、要零意外先有萬六、七係偏低。

巴士司機人工加嘅速度同一份正常白領工嘅差距？

華人普遍都認為偷呃拐騙先值多錢

真五毛"支那狗腦裝屎"露底

咩名目都好 搞事就無正當性

借"搵岑麗香口膠"巴打圖一貼

一條心 撐奶共琳

好難同你傾落去
真係好難想像，一個打工仔想加人工，點知個老細拎d原來就有既獎金舞黎舞去改個名就當加左人工，但個打工仔實際上拎既錢冇多左，竟然會覺得可以接受

唔知閣下打緊咩工？定做緊老細？

依個post 啲blocked user多到

又係搏人冇追post 鳩噏廿四

係垃圾員工

今次炒單大獲嘢，令個公眾注意到班司機人工咁低，堆公會咪出黎借機爭取多啲囉。嗰陣罷洗，得小貓三、四隻，另外嗰兩個大公會又即刻批評，講真，真係有啲抵嗰班司機比人打壓，我想撐，但都撐唔落。

最撚低賤係D濕9巴士佬,人地企出黎爭取,佢地就on撚99話佢地係泛民搞出黎,依家抵撚死

屌你老母呢D白痴廢老,抵佢地俾人撚狗咁撚

利申: 親耳聽到遠房親戚講出黎

撐工人爭取權利 唔等於撐佢本人政治立場
純粹工人對老細 我估唔到連登仔會撐老細

成班都係狗,抵俾人撚狗咁撚

打緊份law-related ge 工
所以對呢d 名目好敏感

收皮喇你，唔知頭唔知路睇吓now tv再講喇，人地話自己萬5係少人工有根有據，唔好一咪睇cctvb乜7都唔會講架

你返工扭屎忽花公司唔加比你，你罷工，公司比錢你走，跟足遊戲玩法，有咩問題？

咁弱智仔食開屎
屌你老母呢班友係咪冇腦
2018年仲15k

出面物價漲左幾多知唔知

畢溜工業行動都係幫班打工仔，件事帶出來既意識同影響大過件事本身。等D大企業知道香港人唔係廉價奴隸。

利申：無撐，要返工。

咁你有料既咪轉行，好簡單既道理，你估工作真係無分貴賤咩屌你

哦咁希望你對工人待遇都敏感d
人地真係淨係在意可唔可以袋多d錢，咁就唔洗捱得咁辛苦，改善到生活
工業行動從來最大既正當性都係老細係咁賺，打工仔又分得小
真係得d太離地既人先會覺得改左名目=有改變

巴士佬叫賤
你又做緊咩職業咁威威

the way i see it 係已經加左人工同有改善
係呢班人人心不足蛇吞象同發死人財先搞搞震

香港fg俾人壓搾，所以唔應該幫其他俾人壓搾嘅人

你咁諗，我冇野好講。返去做野啦你

支持減工時，係真係出於乘客安全著想

但以此原因爭取加人工有保留
雖然知道人工係低
同埋難得香港有工業行動就點都應該要支持

好矛盾

有料乜乜乜
所以咪冇人入行，做緊果班就搵命搏囉

下 洗咩壓
年年班fg驚搵唔到工 都開賤價
好啦人地比左offer
做耐左又話人工低

華人係咁低賤

正常邏輯係，加人工會多左人入行
多左人手，工時會短返

爭取到 佢地唔會多謝你
爭取唔到 佢地都繼續食屎
分分鐘鐘屌番你轉頭

對佢地冇分別

人工高，安全一定好啲，因為驚冇左份工，好多野都做足啲。
個原理其實同當年貪污一樣，為左杜絕貪污，政府決定大幅加紀律部隊人工。

我覺得減工時唔加人工都合理

但係聽聞九巴好撚狗, 可以朝早返幾個鐘,之後好似落場咁落幾個鐘,夜晚又開過
但係個D落場時間又唔計工時

你覺得人心不足蛇吞象，主要係因為你個思維去左老闆屬高、僱員屬低嘅角度。好多香港人有呢個諗法係因為冇工會，大家都唔層慣向僱主爭取權益。

你翻工唔係幫老細打工，係佢需要人幫手所以先請你，佢出糧，係補償緊你付出嘅汗水同時間，唔係因為你做完野，所以賞賜啲錢俾你。大家係你情我願，對等關係。

而家唔係人心不足蛇吞象，係對等關係嘅談判，大家出一個價再商量。

話左膠我都要企喺雞蛋果邊

今次唔撐人 他日到你落難時無人撐你

今次輸左比狗巴

他日老閪 閪起上睇你同乜黎bargain

推己及人

到時3萬都照話underpaid,5萬先正常
大部分打工仔都覺得自己underpaid,都想加人工

人工一年adjust一次唔夠？
唔好個個月都加人工？

危險呀累呀係減工時，唔係加人工

曠工就加人工 白痴

你講同班唔明「正當性」點解的人 講「正當性」

其實一路睇d 討論，佢地覺得支持葉既原因如下
1. 唇亡齒寒
但係本身既罷工都無正當性既，咁點解要支持？

2. 司機人工低
點為之高？點為之低？有無客觀準則？

3. 司機被長期剝削
如果係既，又點解得四件蛋散企出黎？

又唔好噉講 有時管理層角度會用policy層面睇，加上大公司但係由單一工種支持運作。會對日常運左有幾大implication 有得一次有第二次係正常諗法 只不過資方佢地嘅方案係咪最好 可能未必

本來公司出十二個月糧，一個月discretionery bonus
而家月薪加左本身bonus/12 俾你，唔再有bonus

之後每次薪酬調整係用新底薪黎加，邊款加得多d？

1. 咁爭取自己份工先
2. 高過中位數啦萬五
3. 刺中要害

香港大部份有腦小小研究緊社會政策既人，都唔係淨係叫標準工時，係同時叫標準工時同加人工
因為好多人願意踩OT係因為份糧唔夠用，你減完工時令到佢冇得做耐D賺多D反而會令佢生活仲難

人工 安全 有啲奇怪
工時 安全 合理好多
如果爭取最高工時 人工不變都係叫加左人工

但我諗好多人寧願你加我3千 幫你做多5個鍾

「正當性」
我覺得係要睇背後的道德理據
從經濟學角度或自由市場思考
佢依次行為係冇咩正當性可言
因為工資供需決定

從馬克思 剝削勞動價值或壟斷生產資料所做成的不平等
提高工資 減工時 先可解放到人 先有機會自由發展

其實從功利主義 我諗會係最好的
從社會所有人的福祉出發
已有巴打提到 人工低一連串的影響 包括對乘客安全的間接影響
同時加人工 對公司來說 一樣可以提升公司的利益
加人工後 可降低員工流失率 降低人工資源部門的工作量 降低為了請新人及part time所需要的訓練成本
其實係雙贏局面
佢一開始咁樣去爭取
正當性及支持度會大幅度上升
（我就會話 屌你老味 全部剝削勞工的行為 我都反對！）

刺條毛要害咩
香港地夠多人覺得自己被鎮權壓迫啦
有幾多人行出黎抗爭呀?
搞集體行動要成本，有代價，仲要長期組織工作
之前海麗罷工係開會開左兩個月既成果黎架
加上香港D工運傳統弱到乜咁
到底要有幾離地先可以覺得你唔行出黎＝你唔覺得自己比人剝削呀？

另外，高過中位數唔代表D咩，反而更加證明香港人工嚴重underpaid囉，你估貧富懸殊全球第一呢個朵流架？
點為之高點為之低緊係好難一刀切啦，我都唔覺得講到個絕對公正既標準
但有好多因素好以睇，再按唔同行業個context黎討論架嘛
eg 你老細賺幾多、你份糧夠唔夠過一個體面既生活（對照埋物價水平）、你要唔要番長工時先拎到份夠洗既糧，呢d野實有得傾
點解外國有d基層工種可以搵到兩三萬，好多都係人地工人運動既成果黎

唔加人工 > 司機為咗搵多啲錢要ot > 唔夠精神 > 影響駕駛水平 > 唔保證到乘客安全

咁講係咪合理啲?

統計署有統計唔同行業入息中位數, 就算而家薪酬調整完, 九巴司機底薪都係比中位數低兩千, 點睇?

一個痴線司機整死左十幾個乘客
成班巴士老就衝出黎話加人工發死人財

話人發死人財果d柒少陣啦
根本成個行業對薪酬水平不滿好耐，一路都覺得要加人工
但香港又冇集體談判權，公司又只肯承認建制派工會
你想bargain下都唔得

係間仆街公司見到死左人先覺得要出黎做下樣，改下名目就呃你加左薪
所以大家先開始嘈落去
如果唔把握呢個機會拗咁幾時有得拗呀

成個行業得三十個人?

藍絲黎架柒頭

點兜呀你柒成咁